政治審查不解釋？ 浸大禁學生會私下群發電郵

兩名浸會大學的學生因早前在校內抗議時以粗口辱罵教職員，校長宣佈兩名涉事學生即時停學。浸大學生會今（24日）公佈，指傍晚收到該校資訊科技處的電話，指即時起的短期內，編輯委員會、幹事會、評議會及仲議會四大學生會架構，必須事先得到學生事務處一位職員同意，才能發出群發電郵（Mass Mail），長遠而言則要得到學生輔導長的同意，才能向全體會員發送群發電郵。該會曾向學生事務處查詢原因，暫未獲回覆。

《蘋果》下午曾到語文中心辦公室嘗試找涉事老師，但被職員阻止，聲稱校方實施了措施，所有教職員接受訪問均需經過大學公關，阻撓記者進入。
浸大教職員工會發言人杜耀明指，學生不應出言侮辱老師，但校方的處理方式亦不恰當。他認為應該等到紀律聆訊完成，才決定處分，而非率先要求學生停學。他又指，學生夾雜粗言罵老師，不認為事件已提升至影響老師的安危，要立即停學處分。他指過往處理老師紀律問題，亦是等待紀律聆訊結果，而非立即要求涉事老師停職，例如前年浸大持續進修學院高層劉信信被指控以恐嚇手段要求教師自願放棄申請續約，否則工作表現將被劣評、甚至被立即解僱。當時劉信信仍然繼續上班，直至去年校方才決定將其降職。
民主黨立法會議員許智峯對該兩名學生遭受停學此等嚴厲的處分，感到驚訝。許智峯表示，縱然他不認同學生用冒犯性及侮辱性的言論表達訴求，但停學會嚴重影響該兩名學生的學業及前途，他希望校方在嚴厲懲罰學生的同時會正視學生的訴求，為校方的普通話豁免試評分機制及將普通話視為畢業要求進行檢討及諮詢。

浸大仲廢撚過lingu

大學搞人治一間間咁黎,執柒曬佢啦

痴撚線，學生自己事務既mass email都要screen 過先比出，傻撚左？

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

驚搞抗爭